中國海關 確認暫停受理 加拿大Richardson公司 的進口油菜籽報關

路透北京3月7日 - 中國週四確認，海關已暫停受理加拿大農業企業Richardson International的進口油菜籽報關，稱海關將加強對進口加拿大油菜籽檢疫，直到進一步通報相關消息。

中國外交部週三表示，中國海關多次在從加拿大進口的油菜籽中檢出「危險性有害生物」。外交部並稱，其中一家公司的問題「尤其嚴重」，但未公佈該公司名稱。

中國海關總署週四在通報中提到Richardson公司。該公司是加拿大對中國最大的油菜籽出口商。Richardson週三表示，其產品符合中國的要求。

此時中加兩國在貿易和電信科技方面的爭端正日益緊張。

據海關總署在網站發佈的海關通告，各海關暫停受理加拿大Richardson International Limited及其相關企業2019年3月1日(含)後啓運的油菜籽報關。路透此前報導了該消息。

通報中稱，最近黃埔、大連、南寧、深圳海關連續從進口加拿大油菜籽中檢出油菜莖基潰瘍病菌、十字花科黑斑病菌、法國野燕麥、蒼耳屬(非中國種)、長芒莧等檢疫性有害生物。

通報稱，為了保護中國農業生產和生態安全，已經採取了這些措施。

中國進口油菜籽來壓榨生產食用油和菜籽粕，後者作為豬和魚的飼料。鄭州商品交易所主力菜籽油合約自3月1日以來上漲，目前位於10個月高點。

中國週一指控被拘留的加拿大籍人員康明凱竊取中國國家秘密和情報，另一名被拘留的加拿大人Michael Spavor是他的重要情報聯繫人，向其提供情報。

路透3月3日報導，華為首席財務官孟晚舟的律師團對加拿大政府、邊境服務局和聯邦警察提起訴訟，指控他們將其委託人拘押、搜查、審問三小時，違反了她的憲法權利。(完)

大陸閪最愛食朗毒有問題既野嫁啦
正正常常咁食唔得嫁
最愛野食放地下 慢慢奶嫁嘛！

有毒*